高鐵廣州至虎門段故障 旅客乾等五小時

廣深港高鐵發生大規模停駛事故；據廣州鐵路局消息，廣深港高鐵周一因設備故障，影響部分列車延誤或停駛。根據中國鐵路客戶服務中心網頁多項通告，單計周一已有超過30班次列車停駛，超過40班次列車需要更改起點/終點站或縮短路線。

據內地《新京報》訪問高鐵乘客李先生，指他在早上8時由廣州南站出發，目的地是深圳北，結果坐在車裡等了5個小時。報道深圳北站消息稱，周一早上7時許，廣深港高鐵廣州南至虎門區間出現設備故障，鐵路部門第一時間上線檢查、搶修處理，預計途經該區段部分高鐵列車會出現不同程度延誤。

中國鐵路廣州局集團公佈，基於廣深港高鐵出現設備故障，所有持有3月5日停運列車車票而未乘車的旅客，可在未來30天內到任何車站免費辦理退票手續。